// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Кернеулігі 6∙105 В/м біртекті электр өрісінде 5∙10-6 Кл заряд электр өрісі күш сызықтарына 60˚ бұрыш жасай 2 см-ге орын ауыстырғанда жасалатын жұмыс    ",
    answer: "15мДЖ",
    options: [
      "15мДЖ",
      "20мДЖ",
      "12мДЖ",
      "6мДЖ"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Конденсатордың бір астарындағы заряд 10'-8' Кл, ал екіншісіндегі заряд -10'-8' Кл. Конденсатордағы заряд",
    answer: "10'-8'",
    options: [
      "5*10'-9'",
      "2*10'-9'",
      "10'-8'",
      "2*10'-8'"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Массасы 5 кг жүк белгілі бір биіктіктен еркін құлап Жердің бетіне 2,5 с жетеді. Ауырлық күшінің жұмысы (g = 10 м/с2)",
    answer: "≈1,6кДж",
    options: [
      "≈40Дж",
      "≈1,6кДж",
      "≈15кДж",
      "≈14кДж"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Массасы m1 және m2 екі дене 1=4 м/c және 2=20 м/с жылдамдықтармен бір-біріне қарама-қарсы қозғалып келе жатып, серпімсіз соқтығысқаннан кейін, екеуі де тоқтады. Олардың массаларының m1/m2 қатынасы",
    answer: "5",
    options: [
      "8",
      "5",
      "10",
      "4"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Салмағы Н су көлігі ватерсызығына дейін суға батырылғанда, ығыстыратын су көлемі 15000 м3 болса, жүктің салмағы (ρс=1000 кг/м3)",
    answer: "10'8'H'",
    options: [
      "10'8'H'",
      "10'5'H",
      "10'3'H",
      "10'7'H"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Тістеуікпен шегені бұрап сындыруға болады. Тістеуіктің айналу осінен шегеге дейінгі ара қашықтық 2 см, ал қолдың күш түсірген нүктесіне дейінгі ара қашықтық 16 см. Қол тістеуікті 200 Н күшпен қысса, шегеге әсер ететін күш",
    answer: "1,6kH",
    options: [
      "3,6",
      "2,6kH",
      "1,2kH",
      "1,6kH"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Электр шамының қылсымы арқылы 5 Кл заряд ағып өткенде, атқарылатын жұмыс 7,5 Дж болса, шамның кернеуі",
    answer: "1,5B",
    options: [
      "5,5B",
      "4,5B",
      "1,5B",
      "3,5B"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Энергиясы Е фотонның жиілігі",
    answer: "E/h",
    options: [
      "E*2h'2'",
      "E*h",
      "E/c",
      "E/h"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Ұзындығы 3 м толқынның таралу жылдамдығы 5 м/с. Су бетіндегі дененің тербеліс периоды мен жиілігі",
    answer: "0,6 c; 1,67 Гц",
    options: [
      "1,67 c; 10 Гц",
      "10 c; 0,6 Гц",
      "0,6 c; 1,67 Гц",
      "2 c; 0,67 Гц"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Төменде көрсетілген элементтердің ішінен ядролық реактордың негізгі элементтері болып табылатыны 1. Ядролық отын; 2. Нейтрондарды баяулатқыш; 3. Жылу тасымалдағыш; 4. Реакция жылдамдығын реттегіш; 5. Турбина.",
    answer: "1,2,3,4",
    options: [
      "1,2,4",
      "1,3,5",
      "1,2,3",
      "1,2,3,4"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "Ұзындығы 90 м математикалық маятниктің тербеліс периоды (g=10м/с'2')",
    answer: "≈19c",
    options: [
      "≈9c",
      "≈2c",
      "≈3c",
      "≈19c"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "Термоэлектронды эмиссия",
    answer: "жеткілікті жоғары температурада электрондардың металдан ұшып шығу құбылысы",
    options: [
      "электрондармен “бос орынды” толтыру процесі",
      "электрондардың бағытталған қозғалысы",
      "металдардың электрондарды жұту процесі",
      "жеткілікті жоғары температурада электрондардың металдан ұшып шығу құбылысы"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "Спирт 780 С тұрақты температурда буланады. Булану кезінде энергия",
    answer: "Жұтылады",
    options: [
      "Жұтылады",
      "Бөлінеді",
      "басында жұтылады да, кейін бөлінеді",
      "жұтылуы да, бөлінуі де мүмкін"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "Жылдамдықпен 400 м/с оқ бөгетке тиіп, тоқтағанға дейін 0,5 м ұшып өтеді. Массасы 24 г оқтың қозғалысына бөгеттің жасаған кедергі күші",
    answer: "3,84 кН",
    options: [
      "384 кН",
      "3,84 кН",
      "3,84 Н",
      "380 Н"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "Массасы 20 кг тыныштықтағы арбада массасы 60 кг адам тұр. Адам арбамен салыстырғанда 1 м/с жылдамдықпен қозғалса, арбаның Жермен салыстырғандағы жылдамдығы",
    answer: "-0,75 м/с",
    options: [
      "-0,75 м/с",
      "1,33 м/с",
      "75 м/с",
      "0"
    ]
  },
  ];
